---
title: 'করোনা ভাইরাসের লক্ষন গুলো কি কি?'
published: true
date: '01:03 am 06/19/2020'
publish_date: '01:03 am 06/19/2020'
taxonomy:
    category:
        - 'করোনা ভাইরাস'
    tag:
        - 'করোনা লক্ষন'
        - 'করোনা ভাইরাসের লক্ষন'
        - 'করোনা কি'
theme:
    style: izamal
twitterenable: true
twittercardoptions: summary
facebookenable: true
facebookauthor: 'https://facebook.com/Eskaybd'
---

করোনার সর্বাধিক সাধারণ লক্ষণগুলি হ'ল জ্বর, ক্লান্তি এবং শুকনো কাশি। কিছু রোগীর ব্যথা,শ্বাস কষ্ট , সর্দি , গলা ব্যথা বা ডায়রিয়া হতে পারে। এই লক্ষণগুলি সাধারণত হালকা হয় এবং ধীরে ধীরে শুরু হয়। কিছু লোক সংক্রামিত হয় তবে কোনও লক্ষণ বিকাশ করে না এবং অসুস্থ বোধ করে না। বেশিরভাগ লোক (প্রায় ৮০%) বিশেষ চিকিত্সার প্রয়োজন ছাড়াই রোগ থেকে সেরে ওঠে। COVID-19 প্রাপ্ত প্রতি 6 জনের মধ্যে 1 জন গুরুতর অসুস্থ হয়ে পড়ে এবং শ্বাস নিতে অসুবিধা বোধ করে। বয়স্ক ব্যক্তিরা এবং যারা আগে থেকেই উচ্চ রক্তচাপ, হার্টের সমস্যা বা ডায়াবেটিসের মতো অসুস্থতার চিকিতসা নিচ্ছে তারা গুরুতর অসুস্থ হওয়ার সম্ভাবনা বেশি থাকে। জ্বর, কাশি এবং শ্বাস নিতে সমস্যাযুক্ত ব্যক্তিদের চিকিৎসক এর পরামর্শ নেওয়া উচিত।